---
layout: page.pug
title: "Acerca de"
language: es
summary: "Acerca del Kit de primeros auxilios digitales DFAK."
date: 2019-03-13
permalink: /es/about/
parent: Home
---
El Kit de primeros auxilios digitales es un esfuerzo colaborativo de la [Red de respuesta rápida (RaReNet)](https://www.rarenet.org/) y de [CiviCERT](https://www.civicert.org/).

<iframe src="https://archive.org/embed/dfak-tech-demo" width="640" height="480" frameborder="0" webkitallowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" allowfullscreen></iframe>

La Red de Respuesta Rápida es una red internacional de personas que
ofrecen respuesta rápida y organizaciones referencia en seguridad
digital que incluyen a Access Now, Amnesty Tech, Center for Digital
Resilience, CIRCL, EFF, Freedom House, Front Line Defenders, Global
Voices, Greenhost, Hivos y Digital Defenders Partnership, Internews, La
Labomedia, Open Technology Fund, Virtualroad, así como otras personas
colaboradoras expertas que trabajan en este campo.

Algunas de estas organizaciones y particulares son parte de CiviCERT, una red internacional de mesas de soporte en seguridad digital y proveedores de infraestructura que están enfocados principalmente en apoyar a grupos y organizaciones que trabajan por la justicia social y por la defensa de los derechos humanos y digitales. CiviCERT es una figura profesional para los esfuerzos distribuidos de CERTs (Equipos de respuesta de emergencias computacionales o Computer Emergency Response Team) en la comunidad. CiviCERT está acreditado por Trusted Introducer, la red europea de equipos de respuesta de emergencia computacional de confianza.

El Kit de primeros auxilios digitales también es un [proyecto de código abierto que acepta contribuciones externas](https://gitlab.com/rarenet/dfak).

Si deseas utilizar el Kit de Primeros Auxilios Digitales en contextos
donde la conectividad a internet es limitada o difícil, puedes descargar [la versión sin conexión](https://www.digitalfirstaid.org/dfak-offline.zip).

Para cualquier comentario, sugerencia o pregunta sobre el Kit de
Primeros Auxilios Digitales, puedes escribirnos a: dfak @ digitaldefenders . org

Huella PGP: 1759 8496 25C1 56EC 1EB4 1F06 6CC1 888F 5D75 706B
